{"sentence": "Prvý jej úsek medzi dopravným uzlom \" Madeleine \" a \" Bibliothèque François Mitterrand \" bol slavnostne otvorený 15. októbra 1998 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Dáta sa zhromažďujú vo vzťažnom systéme WGS84 ako zemepisná dĺžka / zemepisná šírka a sú obvykle zobrazené v Mercatorovej projekcii .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O"]}
{"sentence": "Po vyhnaní posledného kráľa vznikla v Ríme republika .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Na obrazovkách TV JOJ moderoval aj moderuje reláciu \" Inkognito \" , reality šou \" Miliónový tanec \" a veľký vedomostný test \" IQ Test Národa 2003 \" , ale aj relácie \" Bordelári \" , \" Vojna slov \" a \" Riskni milión ! \" .", "tags": ["O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Pruská armáda ju vzhľadom k vlastnému oslabeniu neprenasledovala .", "tags": ["ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Podpísala zmluvu s Ford and Avenue One modeling agencies , keď si však uvedomila , že v modelingu nemá budúcnosť , zamerala sa výlučne na svoju hereckú kariéru .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Tiež získala svoj prvý Zlatý glóbus a prvú cenu BAFTA .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Funkčné obdobie Kongresu trvá dva roky .", "tags": ["O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V 2. predkole zaznamenal v zápase s Celticom Glasgow ( 5:0 ) hetrik , čím prispel k najvyššej prehre slávneho škótskeho klubu v európskych pohároch .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
