{"sentence": "Prvý jej úsek medzi dopravným uzlom \" Madeleine \" a \" Bibliothèque François Mitterrand \" bol slavnostne otvorený 15. októbra 1998 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Dáta sa zhromažďujú vo vzťažnom systéme WGS84 ako zemepisná dĺžka / zemepisná šírka a sú obvykle zobrazené v Mercatorovej projekcii .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O"]}
{"sentence": "Po vyhnaní posledného kráľa vznikla v Ríme republika .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O"]}
{"sentence": "Na obrazovkách TV JOJ moderoval aj moderuje reláciu \" Inkognito \" , reality šou \" Miliónový tanec \" a veľký vedomostný test \" IQ Test Národa 2003 \" , ale aj relácie \" Bordelári \" , \" Vojna slov \" a \" Riskni milión ! \" .", "tags": ["O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Pruská armáda ju vzhľadom k vlastnému oslabeniu neprenasledovala .", "tags": ["ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Žil v Taliansku ale aj tam sa venoval rozvíjaniu myšlienok marxizmu a odstránenie triednych rozdielov .", "tags": ["O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Podpísala zmluvu s Ford and Avenue One modeling agencies , keď si však uvedomila , že v modelingu nemá budúcnosť , zamerala sa výlučne na svoju hereckú kariéru .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Tiež získala svoj prvý Zlatý glóbus a prvú cenu BAFTA .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Súčasťou obce je časť Malý Biel , ktorá bola k obci pripojená v r. 1960 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 2012 získala svoju hviezdu na Hollywoodskom chodníku slávy .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Frances Louise McDormand ( 23. jún 1957 Chicago , Illinois , USA ) je americká herečka , je držiteľkou viacerých filmových ocenení vrátane dvoch cien Academy Awards , dvoch cien Primetime Emmy a Tony Awards .", "tags": ["PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Predslavovo meno by sa mohlo odrážať v mene mesta Bratislava , ale tento názor nie je úplne jednoznačne prijímaný .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôvodne sa nazývali \" podracké viršle \" a pri ich zrode stáli traja mäsiari : Michal Blaško , Karol Grieger a Štefan Varsányi .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "PER", "PER", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Vytvorené bolo taktiež grafické rozhranie pre ScanDisk ( oproti textovému rozhraniu ScanDisku vo Windows 95/98 ) , a taktiež obsahuje novú funkciu System Restore – obnovenie predošlého nastavenia v prípade zrútenia sa systému .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Raketa úspešne odštartovala dňa 6. februára 2018 o 15:45 miestneho času ( 20:45 svetového času ) zo štartovacieho komplexu 39A v Kennedyho vesmírnom stredisku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Lietavský hrad sa už potom nevyužíval a neudržiaval , a tak postupne chátral .", "tags": ["LOC", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Cnosti teologické alebo Tri hlavné cnosti ( tal. \" Virtù Cardinali e Teologali \" ) je lunetová freska talianskeho renesančného maliara Raffaela Santiho z roku 1511 v miestnosti nazvanej \" Stanza della Segnatura \" v Apoštolskom paláci vo Vatikáne .", "tags": ["MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "LOC", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Ďalej rieka pretéká moravským Slováckom a nasleduje druhý meandrujúci úsek .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Klasické grécke písmo sa začalo všeobecne používať v 4. storočia pred Kr . Jeho základom bol iónsky variant východogréckeho písma , ktorý sa používal v gréckych maloázijských kolóniách , najmä v Miléte .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Vyskytuje sa aj na Slovensku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O"]}
{"sentence": "Mccarthizmus je v dejinách USA obdobie začínajúce približne koncom 40. rokov 20. storočia a trvajúce až do konca 50. rokov , ktorého hlavnou črtou bol vypätý antikomunizmus prechádzajúci až v antikomunistickú hystériu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Na prelome rokov 20. a 21. storočia na seba zásadne upozornila po boku Olivera Andrásyho a Eleny Vacvalovej v ich kabaretnej relácii \" Dereš \" ( 2000 - 2002 ) ; následne prenikla i do biografov .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Straty , ktoré v bojoch o Dargovský priesmyk utrpela Červená armáda , možno odhadovať na 4000 - 5000 padlých ( 4743 podľa hlásení z exhumácií ) , no ich presný počet je v súčasnosti predmetom výskumu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "LOC", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Plocha , ktorú WTC malo zaplniť , bola veľká asi 64 750 m² , pričom sa muselo zdemolovať presne 164 iných budov .", "tags": ["O", "O", "O", "LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1987 bola vo Švajčiarsku založená Medzinárodná nohejbalová federácia ( IFTA ) .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "LOC", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "O", "O"]}
{"sentence": "Funkčné obdobie Kongresu trvá dva roky .", "tags": ["O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V Denníku SME publikoval svoje kritické postrehy pod názvom \" Z druhého brehu \" , v týždenníku Domino fórum \" Javorové listy \" .", "tags": ["O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Amyin debutový album vyšiel v roku 2003 .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Orientalista a diplomat Joseph Arthur de Gobineau ( 1816 – 1882 ) tvrdil , že miešanie rás vedie k neschopnosti udržať pokrok , pretože existujú tzv . vyššie a nižšie rasy .", "tags": ["O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Prvým Slovákom s majstrovským titulom sa stal Peter Pekarík , ktorý počas sezóny 2008/2009 prestúpil z MŠK Žilina do VfL Wolfsburg , v jarnej časti odohral 16 zápasov a hneď prispel k premiérovému titulu \" vlkov \" .", "tags": ["O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O"]}
{"sentence": "Seriál sa dočkal aj filmového spracovana s názvomm \" Miss Fisher and the Crypt of Tears \" , ktorý vyšiel v roku 2020 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po smrti prešovského biskupa Gregora Tarkoviča sa stal kapitulárnym vikárom .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V novej muzeálnej expozícii bola národopisná časť a staropiešťanský roľnícky dom , časť venovaná osobnosti a dielu generála Milana Rastislava Štefánika , archeológii a paleontológii .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Následne bol na hosťovaní v FK Baník Sokolov , neskôr v FK Ústí nad Labem a 1. SC Znojmo .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "V 2. predkole zaznamenal v zápase s Celticom Glasgow ( 5:0 ) hetrik , čím prispel k najvyššej prehre slávneho škótskeho klubu v európskych pohároch .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Za tieto objavy dostal spolu s otcom roku 1915 Nobelovu cenu za fyziku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Jej otec Mitchell Winehouse je taxikár a matka pracuje v lekárni .", "tags": ["O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Album We Are Not Your Kind predstavuje pomyselný návrat k nu metalovým koreňom spájajúc prvky ich albumov Slipknot a . Zatiaľ čo prvá polovica albumu je čistým nu metalom , v druhej dochádza k väčšiemu experimentovaniu a je z hudobného hľadiska rôznorodejšia .", "tags": ["O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Prostredníctvom nej sú členom Friends of the Earth International ( FoEI ) , najväčšej federácie ekologických organizácií na svete , pôsobiacej v 71 krajinách .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1982 úspešne zavŕšil štúdium aplikovanej matematiky a kybernetiky na Moskovskej štátnej univerzite M. V. Lomonosova a v roku 1995 získal titul kandidáta vied v odbore pravdepodobnosť a matematická štatistika na Fakulte matematiky , fyziky a informatiky Univerzity Komenského v Bratislave .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Jej spolubývajúcou na internáte bola herečka Holly Hunter .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "FP bola armáda , avšak jej cieľ nebol brániť krajinu ale terorizovať domorodých obyvateľov .", "tags": ["ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po ocenení v literárnej súťaži \" Rubato \" ( organizovanej Spolkom slovenských spisovateľov ) vydal svoj prozaický debut pre dospelých \" Oznamujeme všetkým majiteľom hrobov \" .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O"]}
{"sentence": "Pôsobí na Ústave informatiky Prírodovedeckej fakulty Univerzity Pavla Jozefa Šafárika v Košiciach .", "tags": ["O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Veľký rozmach obec zaznamenala predovšetkým po druhej svetovej vojne .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Kvôli zraneniu sa nezúčastnil Majstrovstiev sveta v roku 2002 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Narodila sa ako piate , posledné , dieťa uhorského palatína Jozefa Antona Habsbursko - lotrinského a jeho tretej manželky Márie Doroty Württemberskej .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "PER", "O"]}
{"sentence": "Po boku herečky Kate Hudson , si zahrala vo filme \" Na pokraji slávy \" , z roku 2000 .", "tags": ["O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Veža pritom vie odpaľovať aj izraelské PTRS Spike .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "V 90. rokoch sa preslávil ako člen skupiny Seo Taiji and Boys .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Holland sa intenzívne venuje tancu , pričom tancovať začal už počas štúdia na Wimbledone .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Z rampy komplexu štartovali rôzne verzie rakiet Redstone a Jupiter .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Abrahám ( staršie ( napr . v Palkovičovej Biblii ) a v českých prekladoch Biblie Abraham ; zriedkavo Abráhám ; hebr. – novoheb. \" Avraham \" , heb. podľa tiberiadskej vokalizácie \" Avráhám \" ; lat. ; arab. \" Ibráhím \" ) je biblická postava zo starozákonnej knihy Genezis , patriarcha , od ktorého odvodzujú svoj pôvod Židia a cez syna Izmaela aj Arabi .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "PER", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "O", "O", "O", "PER", "O", "PER", "O"]}
{"sentence": "Stalone sa stal členom klubu po jeho otvorení v novembri 1982 .", "tags": ["PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Jej predseda Ján Budaj je poslancom Národnej rady SR zvoleným na kandidátnej listine strany OĽaNO .", "tags": ["O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "O"]}
{"sentence": "Ordinácia v Ružovej záhrade .", "tags": ["MISC", "MISC", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Jeho najslávnejším dielom je pieseň \" Comme d'habitude \" , z roku 1967 , ktorú neskôr preslávil v anglickej coververzii Frank Sinatra pod názvom My Way .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "MISC", "MISC", "O"]}
{"sentence": "Stal sa tak prvým hráčom , ktorý v Corgoň lige dal 4 góly na súperovom ihrisku .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Organizácia sa zviditeľnila spoluorganizovaním série tzv . Protestov Gorila v januári a februári 2012 a demonštráciami za prepustenie kontroverznej punkovej skupiny Pussy Riot v auguste 2012 .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "MISC", "MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Po demisii Ivana Valentoviča ho premiér nominoval do funkcie ministra zdravotníctva , prezident ho vymenoval 3. júna 2008 .", "tags": ["O", "O", "PER", "PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Výrobu relácie ukončila TV Markíza 30. decembra 2008 , kedy bola odvysielaná aj posledná silvestrovská časť .", "tags": ["O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "Barnabitská komisia bola rehabilitačná komisia vytvorená predsedníctvom ÚV KSČ s cieľom prešetriť proces s tzv . slovenskými buržoáznymi nacionalistami .", "tags": ["ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"sentence": "V roku 1982 vyštudoval Stredné ekonomickú školu v Liberci , v roku 1986 Vysokú školu ekonomickú v Prahe , odbor ekonomika priemyslu .", "tags": ["O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
